[{"question": "https://www.zhihu.com/question/53777081", "answer": "https://www.zhihu.com/question/53777081/answer/138002084", "content": "\n\u5728\u7535\u5f71\u957f\u57ce\u7684\u6545\u4e8b\u80cc\u666f\u4e0b\uff0c\u4eba\u7c7b\u600e\u6837\u5bf9\u4ed8\u9955\u992e\u6700\u6709\u6548\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/53487831", "answer": "https://www.zhihu.com/question/53487831/answer/136587120", "content": "\n\u4ec0\u4e48\u624d\u662f\u771f\u6b63\u7684\u6076\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/54124326", "answer": "https://www.zhihu.com/question/54124326/answer/138012265", "content": "\n\u5982\u4f55\u770b\u5f85\u201c\u4eba\u6c11\u65e5\u62a5\u5ba2\u6237\u7aef\u4e0a\u7684\u6587\u7ae0\u70b9\u540d\u6279\u8bc4\u8c46\u74e3\u3001\u732b\u773c\uff1a\u6076\u8bc4\u4f24\u5bb3\u7535\u5f71\u4ea7\u4e1a\u201d\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/54094821", "answer": "https://www.zhihu.com/question/54094821/answer/138095549", "content": "\n\u5982\u679c\u80af\u5fb7\u57fa\u7684\u5458\u5de5\u5fcd\u4e0d\u4f4f\u5077\u5403\u4e86\u4e00\u4e2a\u9e21\u7fc5\u600e\u4e48\u529e\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/51784465", "answer": "https://www.zhihu.com/question/51784465/answer/138045033", "content": "\n\u7535\u5f71\u300a\u6446\u6e21\u4eba\u300b\u597d\u770b\u5417\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/54029481", "answer": "https://www.zhihu.com/question/54029481/answer/137998606", "content": "\n\u4fc4\u7f57\u65af\u4eba\u5230\u5e95\u6709\u591a\u7231\u559d\u9152\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/53220978", "answer": "https://www.zhihu.com/question/53220978/answer/137345198", "content": "\n\u793e\u4f1a\u4e0a\u6709\u54ea\u4e9b\u8ba9\u4f60\u7ec6\u601d\u6050\u6781\u7684\u7ec6\u8282\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/20734299", "answer": "https://www.zhihu.com/question/20734299/answer/137806528", "content": "\n\u5728\u4f60\u773c\u4e2d\uff0c\u6700\u5b8c\u7f8e\u7684\u51b7\u5175\u5668\u662f\u4ec0\u4e48\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/52570020", "answer": "https://www.zhihu.com/question/52570020/answer/137853597", "content": "\n2016 \u5e74\uff0c\u4f60\u62cd\u8fc7\u6700\u68d2\u7684\u56fe\u7247\u662f\u54ea\u4e00\u5f20\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/41843354", "answer": "https://www.zhihu.com/question/41843354/answer/94337062", "content": "\n\u65e5\u672c\u56f4\u68cb\u600e\u4e48\u8870\u8d25\u6ca1\u843d\u6210\u8fd9\u6837\u4e86\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/54110205", "answer": "https://www.zhihu.com/question/54110205/answer/138000009", "content": "\n\u5047\u5982\u5f20\u5c0f\u9f99\u6765\u8bbe\u8ba1\u652f\u4ed8\u5b9d\uff0c\u652f\u4ed8\u5b9d\u4f1a\u662f\u4ec0\u4e48\u6837\u7684\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/54124438", "answer": "https://www.zhihu.com/question/54124438/answer/138026118", "content": "\n\u5982\u4f55\u770b\u5f85\u592e\u5a92\u70b9\u540d\u6279\u8bc4\u8c46\u74e3\uff1a\u6076\u8bc4\u5f15\u5bfc\u89c2\u4f17\u62d2\u770b\u56fd\u4ea7\u5f71\u7247\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/53945962", "answer": "https://www.zhihu.com/question/53945962/answer/138009407", "content": "\n\u4f60\u4e3a\u4ec0\u4e48\u76f8\u4fe1\u5171\u4ea7\u4e3b\u4e49\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/54086557", "answer": "https://www.zhihu.com/question/54086557/answer/138003512", "content": "\n\u548c\u7537\u53cb\u4e94\u5e74\u5feb\u7ed3\u5a5a\uff0c\u6628\u665a\u77e5\u9053\u7537\u53cb\u548c\u9886\u5bfc\u53bbktv \u627e\u516c\u4e3b\uff08\u4ed6\u8bf4\u4ed6\u6ca1\u627e\uff09\u544a\u8bc9\u6211\u4ee5\u540e\u4e5f\u4f1a\u903c\u4e0d\u5f97\u5df2\u3002\u6211\u8be5\u600e\u4e48\u529e\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/45760525", "answer": "https://www.zhihu.com/question/45760525/answer/138059148", "content": "\n\u6709\u54ea\u4e9b\u5173\u4e8e\u300c\u7434\u300d\u7684\u6545\u4e8b\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/26153306", "answer": "https://www.zhihu.com/question/26153306/answer/138090732", "content": "\n\u5982\u4f55\u6b63\u786e\u5730\u8c03\u4f83\u5e73\u80f8\u7684\u59b9\u5b50\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/54029481", "answer": "https://www.zhihu.com/question/54029481/answer/138059336", "content": "\n\u4fc4\u7f57\u65af\u4eba\u5230\u5e95\u6709\u591a\u7231\u559d\u9152\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/54094821", "answer": "https://www.zhihu.com/question/54094821/answer/138070854", "content": "\n\u5982\u679c\u80af\u5fb7\u57fa\u7684\u5458\u5de5\u5fcd\u4e0d\u4f4f\u5077\u5403\u4e86\u4e00\u4e2a\u9e21\u7fc5\u600e\u4e48\u529e\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/52570020", "answer": "https://www.zhihu.com/question/52570020/answer/137964740", "content": "\n2016 \u5e74\uff0c\u4f60\u62cd\u8fc7\u6700\u68d2\u7684\u56fe\u7247\u662f\u54ea\u4e00\u5f20\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/46324613", "answer": "https://www.zhihu.com/question/46324613/answer/137906175", "content": "\n\u4f60\u6700\u7a77\u7684\u65f6\u5019\u662f\u4ec0\u4e48\u65f6\u5019\uff0c\u662f\u600e\u4e48\u71ac\u8fc7\u6765\u7684\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/48685050", "answer": "https://www.zhihu.com/question/48685050/answer/112848602", "content": "\n\u6dd8\u5b9d\u4e0a\u6709\u54ea\u4e9b\u300c\u4ef7\u683c\u4e0d\u9ad8\uff0c\u683c\u8c03\u5f88\u9ad8\u300d\u7684\u4e1c\u897f\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/53997894", "answer": "https://www.zhihu.com/question/53997894/answer/138045747", "content": "\n\u5982\u4f55\u770b\u5f85\u4e16\u754c\u6700\u65e0\u77e5\u56fd\u5bb6\uff0c\u4e2d\u56fd\u6392\u7b2c\u4e8c\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/54143617", "answer": "https://www.zhihu.com/question/54143617/answer/138098879", "content": "\n\u5982\u4f55\u770b\u5f85\u8c46\u74e3\u3001\u732b\u773c\u56e0\u8bc4\u5206\u8fc7\u4f4e\u88ab\u7535\u5f71\u5c40\u7ea6\u8c08\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/36064666", "answer": "https://www.zhihu.com/question/36064666/answer/137902052", "content": "\n\u4fc4\u7f57\u65af\u8fd8\u6709\u4ec0\u4e48\u53ef\u6015\u7684\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/36560129", "answer": "https://www.zhihu.com/question/36560129/answer/137750534", "content": "\n\u6709\u54ea\u4e9b\u80fd\u7ed9\u4eba\u5e26\u6765\u6781\u5927\u5e78\u798f\u611f\u7684\u5bb6\u7528\u7535\u5668\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/54086557", "answer": "https://www.zhihu.com/question/54086557/answer/137917341", "content": "\n\u548c\u7537\u53cb\u4e94\u5e74\u5feb\u7ed3\u5a5a\uff0c\u6628\u665a\u77e5\u9053\u7537\u53cb\u548c\u9886\u5bfc\u53bbktv \u627e\u516c\u4e3b\uff08\u4ed6\u8bf4\u4ed6\u6ca1\u627e\uff09\u544a\u8bc9\u6211\u4ee5\u540e\u4e5f\u4f1a\u903c\u4e0d\u5f97\u5df2\u3002\u6211\u8be5\u600e\u4e48\u529e\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/21408157", "answer": "https://www.zhihu.com/question/21408157/answer/138060802", "content": "\n\u6dd8\u5b9d\u4e2d\u5dee\u8bc4\u662f\u4e0d\u662f\u5df2\u7ecf\u5f62\u540c\u865a\u8bbe\uff1f\uff08\u4eca\u5929\u7ed9\u4e86\u6dd8\u5b9d\u4e00\u4e2a\u4e2d\u8bc4\u88ab\u5356\u5bb6\u4e00\u76f4\u7535\u8bdd\u9a9a\u6270\uff09\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/54124438", "answer": "https://www.zhihu.com/question/54124438/answer/138033094", "content": "\n\u5982\u4f55\u770b\u5f85\u592e\u5a92\u70b9\u540d\u6279\u8bc4\u8c46\u74e3\uff1a\u6076\u8bc4\u5f15\u5bfc\u89c2\u4f17\u62d2\u770b\u56fd\u4ea7\u5f71\u7247\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/26055816", "answer": "https://www.zhihu.com/question/26055816/answer/138012119", "content": "\n\u5728\u73b0\u4ee3\u4e2d\u56fd\uff0c\u8c01\u662f\u6700\u6709\u4f20\u5947\u8272\u5f69\u7684\u7f6a\u72af\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/54015009", "answer": "https://www.zhihu.com/question/54015009/answer/138064389", "content": "\n\u82cf\u8054\u89e3\u4f53\u4e8c\u5341\u4e94\u5e74\u4e86\uff0c\u4f60\u6709\u4ec0\u4e48\u60f3\u8bf4\u7684\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/36203679", "answer": "https://www.zhihu.com/question/36203679/answer/137618876", "content": "\n\u7f8e\u5973\u548c\u4e11\u5973\u6709\u4ec0\u4e48\u533a\u522b\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/28602559", "answer": "https://www.zhihu.com/question/28602559/answer/41428291", "content": "\n\u600e\u6837\u5199\u4e00\u7bc7\u9886\u5bfc\u53d1\u8a00\u7a3f\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/52515464", "answer": "https://www.zhihu.com/question/52515464/answer/135981515", "content": "\n\u4f60\u6700\u82e6\u7684\u65f6\u5019\u662f\u4ec0\u4e48\u65f6\u5019\uff0c\u662f\u600e\u4e48\u71ac\u8fc7\u6765\u7684\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/53338705", "answer": "https://www.zhihu.com/question/53338705/answer/137014741", "content": "\n\u5982\u4f55\u8bc4\u4ef7\u65b0\u4e16\u76f8\u51fa\u7248\u7684\u300a\u9752\u6625\u7248\u7ea2\u697c\u68a6\u300b\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/53932411", "answer": "https://www.zhihu.com/question/53932411/answer/138038318", "content": "\n\u9e21\u5e74\u8981\u5230\u4e86\uff0c\u6709\u54ea\u4e9b\u5185\u5bb9\u4e0d\u4fd7\u7684\u6625\u8054\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/54124438", "answer": "https://www.zhihu.com/question/54124438/answer/138033177", "content": "\n\u5982\u4f55\u770b\u5f85\u592e\u5a92\u70b9\u540d\u6279\u8bc4\u8c46\u74e3\uff1a\u6076\u8bc4\u5f15\u5bfc\u89c2\u4f17\u62d2\u770b\u56fd\u4ea7\u5f71\u7247\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/26376866", "answer": "https://www.zhihu.com/question/26376866/answer/137785187", "content": "\n\u4e3a\u4ec0\u4e48\u5f88\u591a\u5c0f\u5403\u7684\u4f20\u8bf4\u90fd\u548c\u6148\u79a7\u6216\u8005\u4e7e\u9686\u4e0b\u6c5f\u5357\u6709\u5173\u7cfb\uff1f\u8fd9\u4e9b\u5c0f\u5403\u7684\u6545\u4e8b\u6709\u54ea\u4e9b\u662f\u771f\u7684\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/49616652", "answer": "https://www.zhihu.com/question/49616652/answer/116966508", "content": "\n\u5982\u4f55\u7406\u89e3\u4e00\u4e2a\u4eba\u79fb\u6c11\u540e\u7acb\u523b\u5fd8\u6389\u7956\u56fd\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/54124438", "answer": "https://www.zhihu.com/question/54124438/answer/138002052", "content": "\n\u5982\u4f55\u770b\u5f85\u592e\u5a92\u70b9\u540d\u6279\u8bc4\u8c46\u74e3\uff1a\u6076\u8bc4\u5f15\u5bfc\u89c2\u4f17\u62d2\u770b\u56fd\u4ea7\u5f71\u7247\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/54086557", "answer": "https://www.zhihu.com/question/54086557/answer/137911205", "content": "\n\u548c\u7537\u53cb\u4e94\u5e74\u5feb\u7ed3\u5a5a\uff0c\u6628\u665a\u77e5\u9053\u7537\u53cb\u548c\u9886\u5bfc\u53bbktv \u627e\u516c\u4e3b\uff08\u4ed6\u8bf4\u4ed6\u6ca1\u627e\uff09\u544a\u8bc9\u6211\u4ee5\u540e\u4e5f\u4f1a\u903c\u4e0d\u5f97\u5df2\u3002\u6211\u8be5\u600e\u4e48\u529e\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/54124326", "answer": "https://www.zhihu.com/question/54124326/answer/138028184", "content": "\n\u5982\u4f55\u770b\u5f85\u201c\u4eba\u6c11\u65e5\u62a5\u5ba2\u6237\u7aef\u4e0a\u7684\u6587\u7ae0\u70b9\u540d\u6279\u8bc4\u8c46\u74e3\u3001\u732b\u773c\uff1a\u6076\u8bc4\u4f24\u5bb3\u7535\u5f71\u4ea7\u4e1a\u201d\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/40392609", "answer": "https://www.zhihu.com/question/40392609/answer/137911154", "content": "\n\u5982\u679c\u60f3\u5b66\u4e60\u9ad8\u5706\u5706\u7684\u7a7f\u8863\u98ce\u683c\uff0c\u8be5\u51c6\u5907\u4ec0\u4e48\u6b3e\u7684\u8863\u670d\u548c\u978b\u5b50\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/52927548", "answer": "https://www.zhihu.com/question/52927548/answer/137867498", "content": "\n\u6709\u4ec0\u4e48\u5173\u4e8e\u65e5\u672c\u7684\u51b7\u77e5\u8bc6\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/52412552", "answer": "https://www.zhihu.com/question/52412552/answer/136772699", "content": "\n2016 \u5e74\u56fd\u5185\u5916\u6709\u54ea\u4e9b\u8ba9\u4f60\u773c\u524d\u4e00\u4eae\u7684 app\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/29554817", "answer": "https://www.zhihu.com/question/29554817/answer/137943411", "content": "\n\u4e3a\u4ec0\u4e48\u5e74\u8f7b\u4eba\u4e0d\u542c\u529d\uff0c\u975e\u8981\u5403\u4e86\u4e8f\u624d\u4f1a\u5f97\u5230\u6559\u8bad\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/30008104", "answer": "https://www.zhihu.com/question/30008104/answer/46404524", "content": "\n\u7ebd\u7ea6\u5510\u4eba\u8857\u6709\u54ea\u4e9b\u4e0d\u4e3a\u4eba\u77e5\u7684\u6545\u4e8b\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/53758699", "answer": "https://www.zhihu.com/question/53758699/answer/136624496", "content": "\n\u5982\u679c\u4e5f\u7eff\u5b50\u771f\u5b9e\u80cc\u540e\u8fd8\u6709\u5957\u8def\uff0c\u4f60\u80fd\u63a5\u53d7\u5417\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/37119245", "answer": "https://www.zhihu.com/question/37119245/answer/138082014", "content": "\n\u6574\u53ea\u9e21\u600e\u4e48\u505a\u6bd4\u8f83\u597d\u5403\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/50762223", "answer": "https://www.zhihu.com/question/50762223/answer/137998770", "content": "\n2016 \u5e74\u4f60\u9605\u8bfb\u8fc7\u7684\u4e66\u7c4d\u4e2d\u6700\u503c\u5f97\u63a8\u8350\u7684\u662f\u54ea\u51e0\u672c\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/54124438", "answer": "https://www.zhihu.com/question/54124438/answer/138015233", "content": "\n\u5982\u4f55\u770b\u5f85\u592e\u5a92\u70b9\u540d\u6279\u8bc4\u8c46\u74e3\uff1a\u6076\u8bc4\u5f15\u5bfc\u89c2\u4f17\u62d2\u770b\u56fd\u4ea7\u5f71\u7247\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/54058200", "answer": "https://www.zhihu.com/question/54058200/answer/137770070", "content": "\n\u58a8\u8ff9\u5929\u6c14\u7684\u62db\u80a1\u4e66\u91cc\u6709\u54ea\u4e9b\u6709\u4ef7\u503c\u7684\u4fe1\u606f\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/54076872", "answer": "https://www.zhihu.com/question/54076872/answer/138000979", "content": "\n\u4e3a\u4ec0\u4e48\u5973\u751f\u90fd\u60f3\u627e\u4e2a\u7a0b\u5e8f\u733f\u7537\u670b\u53cb\uff0c\u800c\u7a0b\u5e8f\u733f\u90fd\u8bf4\u627e\u4e0d\u5230\u5973\u670b\u53cb\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/53913948", "answer": "https://www.zhihu.com/question/53913948/answer/137982905", "content": "\n\u5f53\u81ea\u5df1\u8bbe\u8ba1\u7684\u7b2c\u4e00\u5e62\u5efa\u7b51\u5efa\u6210\u65f6\u5185\u5fc3\u662f\u600e\u6837\u7684\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/51784465", "answer": "https://www.zhihu.com/question/51784465/answer/137682851", "content": "\n\u7535\u5f71\u300a\u6446\u6e21\u4eba\u300b\u597d\u770b\u5417\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/28994586", "answer": "https://www.zhihu.com/question/28994586/answer/137964953", "content": "\n\u4e3a\u4ec0\u4e48\u5f88\u591a\u4e2d\u56fd\u5973\u4eba\u627e\u8001\u5916\u8001\u516c\u5c31\u4e0d\u6ce8\u91cd\u623f\u5b50\u8f66\u5b50\u4e86\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/21068774", "answer": "https://www.zhihu.com/question/21068774/answer/137969849", "content": "\n\u6539\u9769\u5f00\u653e\u8fd9\u4e48\u591a\u5e74\u4e86\uff0c\u4e3a\u4ec0\u4e48\u5de6\u6d3e\u8fd8\u90a3\u4e48\u591a\uff1f\u5982\u679c\u60a8\u662f\u5de6\u6d3e\uff0c\u80fd\u4e0d\u80fd\u8bf4\u4e00\u8bf4\u60a8\u7684\u60f3\u6cd5\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/54094821", "answer": "https://www.zhihu.com/question/54094821/answer/138123697", "content": "\n\u5982\u679c\u80af\u5fb7\u57fa\u7684\u5458\u5de5\u5fcd\u4e0d\u4f4f\u5077\u5403\u4e86\u4e00\u4e2a\u9e21\u7fc5\u600e\u4e48\u529e\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/20726626", "answer": "https://www.zhihu.com/question/20726626/answer/133887136", "content": "\n\u5317\u4eac\u4e3a\u4ec0\u4e48\u6ca1\u6709\u4e00\u73af\u8def\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/35685895", "answer": "https://www.zhihu.com/question/35685895/answer/137548525", "content": "\n\u56fd\u5171\u5185\u6218\u662f\u5426\u53ef\u88ab\u7406\u89e3\u4e3a\u4eb2\u82cf\u52bf\u529b\u5bf9\u4eb2\u7f8e\u52bf\u529b\u7684\u80dc\u5229\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/20592166", "answer": "https://www.zhihu.com/question/20592166/answer/137744192", "content": "\n\u300c\u70c2\u7247\u6807\u5fd7\u300d\u6709\u54ea\u4e9b\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/50687507", "answer": "https://www.zhihu.com/question/50687507/answer/122189083", "content": "\n\u4e3a\u4ec0\u4e48\u8fd1\u5e74\u6765\u97e9\u56fd\u7535\u5f71\u80fd\u5927\u83b7\u6210\u529f\u800c\u4e2d\u56fd\u7535\u5f71\u5374\u6709\u8d8a\u62cd\u8d8a\u70c2\u7684\u8d8b\u52bf\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/35035355", "answer": "https://www.zhihu.com/question/35035355/answer/137783917", "content": "\n\u600e\u6837\u6559\u80b2\u5b69\u5b50\u6b63\u786e\u7406\u89e3\u6b7b\u4ea1\u5462\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/54143617", "answer": "https://www.zhihu.com/question/54143617/answer/138105258", "content": "\n\u5982\u4f55\u770b\u5f85\u8c46\u74e3\u3001\u732b\u773c\u56e0\u8bc4\u5206\u8fc7\u4f4e\u88ab\u7535\u5f71\u5c40\u7ea6\u8c08\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/28352038", "answer": "https://www.zhihu.com/question/28352038/answer/137233022", "content": "\n\u5f3a\u8c03\u5357\u65b9\u4eba\u8fc7\u5e74\u4e0d\u5403\u997a\u5b50\u7684\u4e00\u822c\u662f\u600e\u4e48\u60f3\u7684\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/54087931", "answer": "https://www.zhihu.com/question/54087931/answer/138047243", "content": "\n\u5982\u4f55\u5c06\u300a\u8001\u53f8\u673a\u5e26\u5e26\u6211\u300b\u7684\u6b4c\u8bcd\uff0c\u6539\u6210\u5176\u4ed6\u6587\u5b66\u5f62\u5f0f\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/26234379", "answer": "https://www.zhihu.com/question/26234379/answer/138091233", "content": "\n\u8a00\u8bba\u81ea\u7531\u5230\u5e95\u6709\u591a\u91cd\u8981\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/54027473", "answer": "https://www.zhihu.com/question/54027473/answer/137674927", "content": "\n\u5982\u4f55\u770b\u5f85\u738b\u5bb6\u536b\u529b\u633a\u300a\u6446\u6e21\u4eba\u300b\u7684\u5fae\u535a\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/20155650", "answer": "https://www.zhihu.com/question/20155650/answer/27492147", "content": "\n\u6709\u4eba\u5927\u8d5e\u5eb7\u4e7e\u76db\u4e16\uff0c\u6709\u4eba\u8bf4\u90a3\u662f\u6ee1\u6e05\u5f80\u81ea\u5df1\u8138\u4e0a\u8d34\u91d1\uff0c\u5230\u5e95\u771f\u76f8\u662f\u600e\u4e48\u6837\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/41692009", "answer": "https://www.zhihu.com/question/41692009/answer/115304786", "content": "\n\u6bdb\u5229\u5c0f\u4e94\u90ce\u7684\u623f\u5b50\u6237\u578b\u600e\u4e48\u6837\uff0c\u5927\u6982\u591a\u5c11\u94b1\uff0c\u79c1\u5bb6\u4fa6\u63a2\u6536\u5165\u53ef\u4ee5\u8d1f\u62c5\u5417\uff0c\u6bdb\u5229\u7b97\u6709\u94b1\u4eba\u5417\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/54063300", "answer": "https://www.zhihu.com/question/54063300/answer/137926252", "content": "\n\u4e3a\u4ec0\u4e48\u5b66\u672f\u4e2d\u8001\u662f\u7528\u201c\u6211\u4eec\u201d\u6765\u505a\u89c2\u70b9\u7684\u4e3b\u8bed\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/53658703", "answer": "https://www.zhihu.com/question/53658703/answer/136690009", "content": "\n\u5982\u4f55\u770b\u5f85\u5f20\u4e00\u9e23\u7684\u300a\u8d22\u7ecf\u300b\u91c7\u8bbf\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/43103501", "answer": "https://www.zhihu.com/question/43103501/answer/137921822", "content": "\n\u91c7\u94dc\u3001\u674e\u7b11\u6765\u3001\u4e07\u7ef4\u94a2\u3001\u5218\u672a\u9e4f\u3001\u96fe\u6ee1\u62e6\u6c5f\u7b49\u6307\u5bfc\u5404\u79cd\u79d1\u5b66\u7684\u5b66\u4e60\u4e0a\u8fdb\u65b9\u6cd5\u8bba\u548c\u8ba4\u77e5\u8bba\uff0c\u662f\u4e0d\u662f\u4e00\u79cd\u65b0\u7684\u6210\u529f\u5b66\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/20734299", "answer": "https://www.zhihu.com/question/20734299/answer/104535352", "content": "\n\u5728\u4f60\u773c\u4e2d\uff0c\u6700\u5b8c\u7f8e\u7684\u51b7\u5175\u5668\u662f\u4ec0\u4e48\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/54129120", "answer": "https://www.zhihu.com/question/54129120/answer/138121504", "content": "\n\u600e\u4e48\u770b\u5f85 2017 \u5fae\u4fe1\u516c\u5f00\u8bfe\u4e0a\u5f20\u5c0f\u9f99\u5bf9\u5c0f\u7a0b\u5e8f\u7684\u53d1\u8a00\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/54100688", "answer": "https://www.zhihu.com/question/54100688/answer/137903165", "content": "\n\u5f88\u591a\u7f8e\u5267\u91c7\u53d6\u591a\u4eba\u7f16\u5267\uff0c\u4e00\u96c6\u63a5\u4e00\u96c6\u62cd\u6444\u653e\u6620\u7684\u6a21\u5f0f\uff0c\u5982\u4f55\u4fdd\u8bc1\u4eba\u7269\u548c\u6545\u4e8b\u7684\u5b8c\u6574\u6027\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/52570020", "answer": "https://www.zhihu.com/question/52570020/answer/138054082", "content": "\n2016 \u5e74\uff0c\u4f60\u62cd\u8fc7\u6700\u68d2\u7684\u56fe\u7247\u662f\u54ea\u4e00\u5f20\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/21403567", "answer": "https://www.zhihu.com/question/21403567/answer/137919367", "content": "\nQuora \u6709\u54ea\u4e9b\u5927\u795e\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/41673387", "answer": "https://www.zhihu.com/question/41673387/answer/137820987", "content": "\n\u5728\u4fee\u884c\u4e2d\uff0c\u6709\u5e08\u7236\u5e26\u7740\u4fee\u884c\u662f\u4e00\u79cd\u4ec0\u4e48\u4f53\u9a8c\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/54124326", "answer": "https://www.zhihu.com/question/54124326/answer/138085573", "content": "\n\u5982\u4f55\u770b\u5f85\u201c\u4eba\u6c11\u65e5\u62a5\u5ba2\u6237\u7aef\u4e0a\u7684\u6587\u7ae0\u70b9\u540d\u6279\u8bc4\u8c46\u74e3\u3001\u732b\u773c\uff1a\u6076\u8bc4\u4f24\u5bb3\u7535\u5f71\u4ea7\u4e1a\u201d\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/54002468", "answer": "https://www.zhihu.com/question/54002468/answer/138005543", "content": "\n\u5982\u4f55\u8bc4\u4ef7\u77e5\u4e4e\u8111\u6d1e\u4f5c\u8005\u51fa\u7248\u4e66\u7c4d\u300a\u6211\u7684\u5927\u8111\u5931\u63a7\u4e86\u300b\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/51453506", "answer": "https://www.zhihu.com/question/51453506/answer/137276189", "content": "\n\u5982\u4f55\u8bc4\u4ef7\u7535\u5f71\u300a\u957f\u57ce\u300b\uff08The Great Wall\uff09\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/49811931", "answer": "https://www.zhihu.com/question/49811931/answer/118226048", "content": "\n\u54d4\u54e9\u54d4\u54e9\u7528\u6237\u90fd\u6709\u54ea\u4e9b\u5947\u7279\u884c\u4e3a\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/37957746", "answer": "https://www.zhihu.com/question/37957746/answer/138007888", "content": "\n\u5982\u679c\u4e0d\u8fdb\u884c\u8ba1\u5212\u751f\u80b2\uff0c\u6211\u4eec\u73b0\u5728\u7684\u751f\u6d3b\u4f1a\u6709\u4ec0\u4e48\u4e0d\u540c\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/54086557", "answer": "https://www.zhihu.com/question/54086557/answer/137889334", "content": "\n\u548c\u7537\u53cb\u4e94\u5e74\u5feb\u7ed3\u5a5a\uff0c\u6628\u665a\u77e5\u9053\u7537\u53cb\u548c\u9886\u5bfc\u53bbktv \u627e\u516c\u4e3b\uff08\u4ed6\u8bf4\u4ed6\u6ca1\u627e\uff09\u544a\u8bc9\u6211\u4ee5\u540e\u4e5f\u4f1a\u903c\u4e0d\u5f97\u5df2\u3002\u6211\u8be5\u600e\u4e48\u529e\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/54129120", "answer": "https://www.zhihu.com/question/54129120/answer/138031061", "content": "\n\u600e\u4e48\u770b\u5f85 2017 \u5fae\u4fe1\u516c\u5f00\u8bfe\u4e0a\u5f20\u5c0f\u9f99\u5bf9\u5c0f\u7a0b\u5e8f\u7684\u53d1\u8a00\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/47008051", "answer": "https://www.zhihu.com/question/47008051/answer/137940012", "content": "\n\u5982\u4f55\u770b\u5f85\u300c\u65e5\u672c\u4e2d\u5b66\u751f\u628a\u9e21\u86cb\u6253\u5728\u676f\u5b50\u91cc\uff0c\u5728\u4fdd\u9c9c\u819c\u91cc\u5b75\u51fa\u4e86\u5c0f\u9e21\u300d\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/53812037", "answer": "https://www.zhihu.com/question/53812037/answer/138053985", "content": "\n2016 \u5e74\u90fd\u6709\u54ea\u4e9b\u4ee4\u4eba\u5370\u8c61\u6df1\u523b\u7684\u79d1\u6280\u4eba\u7269\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/54105366", "answer": "https://www.zhihu.com/question/54105366/answer/138087981", "content": "\n\u6e05\u671d\u65d7\u4eba\u751f\u4e0b\u6765\u5c31\u6709\u4ff8\u7984\u5417\uff0c\u80fd\u9886\u591a\u5c11\u5462\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/54019560", "answer": "https://www.zhihu.com/question/54019560/answer/137963058", "content": "\n\u7f8e\u56fd\u5728\u5b89\u7406\u4f1a\u8868\u51b3\u6566\u4fc3\u4ee5\u8272\u5217\u505c\u6b62\u5728\u88ab\u5360\u9886\u5df4\u52d2\u65af\u5766\u9886\u571f\u4e0a\u7684\u5b9a\u5c45\u70b9\u6d3b\u52a8\u51b3\u8bae\u8349\u6848\u65f6\u6295\u5f03\u6743\u7968\uff0c\u610f\u5473\u7740\u4ec0\u4e48\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/54124039", "answer": "https://www.zhihu.com/question/54124039/answer/138067261", "content": "\n\u5982\u4f55\u770b\u5f85\u8c46\u74e3\u88ab\u4eba\u6c11\u65e5\u62a5\u5ba2\u6237\u7aef\u7684\u6587\u7ae0\u6279\u8bc4\u6076\u610f\u5237\u4f4e\u300a\u957f\u57ce\u300b\u300a\u6446\u6e21\u4eba\u300b\u300a\u94c1\u9053\u98de\u864e\u300b\u4e09\u90e8\u7535\u5f71\u7684\u8bc4\u5206\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/20456198", "answer": "https://www.zhihu.com/question/20456198/answer/137888973", "content": "\n\u7236\u6bcd\u6709\u54ea\u4e9b\u5e38\u89c1\u7684\u903b\u8f91\u3001\u601d\u7ef4\u4ee4\u4eba\u96be\u4ee5\u63a5\u53d7\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/43434082", "answer": "https://www.zhihu.com/question/43434082/answer/138006930", "content": "\n\u5982\u4f55\u770b\u201c\u94b1\u662f\u4eba\u7684\u80c6\u201d\u8fd9\u53e5\u8bdd\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/19884841", "answer": "https://www.zhihu.com/question/19884841/answer/138031433", "content": "\n\u600e\u6837\u624d\u80fd\u628a\u75f0\u54b3\u51fa\u6765\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/36641290", "answer": "https://www.zhihu.com/question/36641290/answer/137849174", "content": "\n\u300a\u848b\u4ecb\u77f3\u65e5\u8bb0\u300b\u548c\u300a\u6bdb\u6cfd\u4e1c\u9009\u96c6\u300b\u5dee\u8ddd\u6709\u591a\u5927\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/21068774", "answer": "https://www.zhihu.com/question/21068774/answer/138024472", "content": "\n\u6539\u9769\u5f00\u653e\u8fd9\u4e48\u591a\u5e74\u4e86\uff0c\u4e3a\u4ec0\u4e48\u5de6\u6d3e\u8fd8\u90a3\u4e48\u591a\uff1f\u5982\u679c\u60a8\u662f\u5de6\u6d3e\uff0c\u80fd\u4e0d\u80fd\u8bf4\u4e00\u8bf4\u60a8\u7684\u60f3\u6cd5\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/54045491", "answer": "https://www.zhihu.com/question/54045491/answer/137867400", "content": "\n\u4e3a\u4ec0\u4e48\u6709\u73a9\u5bb6DOTA2\u7b49\u9879\u76ee\u7684\u4ff1\u4e50\u90e8\u6bd4\u8d5b\u8054\u7cfb\u5230\u56fd\u5bb6\u8363\u8a89\u5c42\u9762?\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/51013787", "answer": "https://www.zhihu.com/question/51013787/answer/137502204", "content": "\n\u600e\u4e48\u770b ofo \u5171\u4eab\u5355\u8f66\u83b7\u6ef4\u6ef4\u51fa\u884c\u6570\u5343\u4e07\u7f8e\u5143\u6218\u7565\u6295\u8d44\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/34502696", "answer": "https://www.zhihu.com/question/34502696/answer/137939111", "content": "\n\u4e3a\u4ec0\u4e48\u5f88\u591a\u5973\u751f\u559c\u6b22\u627e\u6709\u94b1\u7684\u7537\u670b\u53cb\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/27106281", "answer": "https://www.zhihu.com/question/27106281/answer/137624368", "content": "\n\u5386\u53f2\u4e0a\u6709\u54ea\u4e9b\u300c\u5927\u529b\u51fa\u60b2\u5267\u300d\u7684\u4ea7\u54c1\uff1f\n"}, {"question": "https://www.zhihu.com/question/20053635", "answer": "https://www.zhihu.com/question/20053635/answer/62823571", "content": "\n\u53d9\u5229\u4e9a\u95ee\u9898\u7684\u6765\u9f99\u53bb\u8109\u662f\u600e\u4e48\u6837\u7684\uff1f\n"}]